瑞典環保少女 Greta Thunberg 獲 2020 年諾貝爾和平獎提名

因在瑞典國會前罷課示威，引發全球數百萬年輕學子響應而聞名的環保少女 Greta Thunberg 不僅在去年受邀聯合國氣候峰會上發表演說，更被《TIME》評選為年度風雲人物，儼然已是現今全球環保議題的重要推手，而其在繼 2019 年獲諾貝爾和平獎提名後，在今次最新的 2020 年諾貝爾和平獎第二次被提名，由瑞典政治人物 Jens Holm 和 Hakan Svenneling 共同舉薦，年僅 17 歲的 Greta Thunberg 若得獎也將成為史上最年輕的諾貝爾和平獎得主，同時亦象徵著除環保議題之外女權的成長，在歷史上僅有 53 名女性獲頒諾貝爾獎，其中和平獎更僅有 17 名為女性。

又係佢 屌

佢自己用既食既都唔環保

又係條偽善環保左膠西

憑咩?

How dare you

戇尻尻

On9

和平？？

睇嚟都係佢攞
屌佢老母

On9到 係咪都塞d獎比佢

黎呀，未驚過

贏唔贏到代表我地香港人既陳浩天？

大家請去 ig留言欣賞佢

同鼓勵佢盡快啟程去中國協助
改善污染問題

手足們幫幫佢集氣

屌到幾金都好都唔會影響到政治同經濟，最後圍爐打飛機，相當和平

關和平咩事

香港示威者唔係都有提名咩？

蠔嗲油

所以咪俾佢，又唔會得罪其他國家

係歐洲之星上食到成枱膠

識玩一定係騎劫greta, we connect.

greta 好似同中箭friend左

和平關環保乜撚野事

佢條友贏嘅話，我即刻搭多兩程飛機
Come on, How dare me 啦
又唔見佢對支那咁撚惡

又嚟？

佢敢去北京對住習總講 How dare you 先啦

佢去歐盟, 係因為歐盟唔會將佢分屍

典型左膠行為

係歐洲左膠眼中, 條環保少女好高分

諾貝爾和平獎係受到歐洲左膠左右既

香港可能有幾個提名

咁都和平？

叫gphone撚佢去武漢住半個月
睇佢how dare人how得咁過癮丫拿...

又係你啊陳生

佢得獎咁我日日開冷氣 晚晚唔熄電腦算

-0-0 失民意

其實條濕鳩環保少女都好樣衰

因為夠樣衰先多人留意

但咁都唔夠佢整隻帆船去美國做騷之後拖返歐洲產生嘅碳排放
論個人碳排放，我哋點夠佢嚟呀

和平獎根本係on79左膠獎
奧巴馬乜柒都冇做過都拎到

左撚到仆晒街，其實佢根本就係要攞焦點咋嘛

烤爹菸

應該俾習近平

支那無開工之後減咗好多碳排放，睇佢講唔講

條囡好似唔識笑咁

瑞典人真牛逼

環保關和平咩事???

閪面女人

拉
我地夠有

老是常出現

佢實在上做咗啲乜

push

佢係影員，應該奧斯卡

算啦 拎到都唔代表咩
反而借機會問佢讉責咗中國未好過
一個肺炎排放少幾多溫室氣體

聽到個消息要較大個暖氣定定驚

提提大家今日21號呀！！

呢間比大量黑警藍絲攻擊緊同刷不推薦，麻煩入去幫口，撳推薦同讚好，唔該

和平獎做咩搞到公廁獎咁款, 佢對世界和平作出左咩貢獻?

又係佢同香港人爭

臭雞

真係幾環保

環保少女贏撚硬
放心都得

真心問佢關和平咩事

和平係邊屌你老母

香港人用性命去搏, 換取民主和平
條女講幾句就有得提名

去Twitter @佢，恭喜佢得提名再叫佢同中國講減少碳排放量，再放d data出黎話中國停工幾日，碳排放量減少億幾噸，叫佢去講how dare you
講到左膠，香港人係人才，忍住20幾年

環保少女 不值一提

d 人唔想自己行動做環保
將個希望放晒落個細路女度
比個獎佢當自己有出力咁囉

鳩up有獎？

和平關環保鳩事咩
而家又唔係諾貝爾環保獎

佢真係好撚煩
左膠

因為中國
全球要用咁多口罩
環保♻️少女出聲未？

痴線乜都冇做只批評都有

好正

how dare you

又做show

人類滅亡一定關左膠事

有咩做過? 佢講環保可以令世界和平? 可以代表被迫害人民發聲?

架車會唔會比人撞架

右邊整埋失民意四眼仔落去

拉

騎劫環保少女
要將反共變成環保動作

用返上次果招，友善對待同留言
突出我地有修養

香港剋星 = 環保少女

要起程行路去啦

之前睇過普京段訪問 佢話呢個女仔根本就唔撚明環保 你係先進國家追求環保就簡單 你要啲發展中既國家 點同你講環保 人地都要發展經濟

其實全世界都知呢條女係戇鳩嘅
乜撚嘢事仲俾個和平獎佢？？

唔撚係掛 買幾袋飲筒掉落海定定驚先

同意

其實佢做過d咩

佢好似做緊舞台劇咁， chok哂表情咁做乜9啫

收皮啦

天天 mola 呢次。

其實佢根本比唔上溤小燕，以至千千萬萬响發展中國家打環保戰的戰士。從來唔敢踏足呢D國家。有種的，去中國？

上次封面佢拎睇下社會幾大迴響
我地要做嘅係令抗爭繼續保持新鮮，同佢對坎
我地都比美國幾個議員提名左啦

原來已經17歲
以為得10歲

環保閪 我晚晚買外賣叫佢俾勁多膠袋我

又嚟

咁陳浩天應該唔會夠佢爭

國際知名度, 始終係條女響好多
條女仲要係第二次獲提名
女性身份亦已o係起跑線上領先緊

已經騎o左成個幾月喇
gphone都有去玩

條女咪又係社交網站齋文字回應only

支持環屌，環吹好嘢！
愛滋擴散救地球，yeah！

硬推條o靚妹出黎講環保
一衆大國可以置身事外

習屎死應該對環保最大貢獻

所以應該提名

班食塞米嘅離地左膠知唔知乜撚嘢叫和平獎

一個PR技倆玩到國際級別
貽笑大方

提名武漢肺炎啦，將地球毒瘤中共打到而家咁

其實佢推環保

關和平咩事?

武漢肺炎令支那大量減少碳排放
條環保閪用姆世都做唔到呢個效果

屌咗當幫忙，政客權貴可以Keep住吸乾地球，和平~

我地既comments唔係比佢睇
係比佢d supporters 睇
一齊connect全球啦

借力打力

其實佢有咩實績企出黎講下環保野咁我都識啦

班歐洲白左一向唔敢掂支那人權呢個議題 算9數啦

點解唔提名侵侵，首個踏入北韓嘅總統

呢條女中共隻狗黎

佢仲同其他國家開戰添

和你老母

其實留個comments都只係用你5秒
我而家係外國咁當然知d外國人有幾on9
其實有時係因為佢地唔知先咁on9
no cost既野做左先啦

👀兩圖看清氣候變化真相

圖一：人類只有大概10年時間將全球暖化限制於1.5度內

圖二：升溫1.5度已夠慘，升溫2度更恐怖

利申：深黃環保撚，相信環保先決條件是穩健的民主制度，煲底見

其實環保撚嘅十個有九個都黃，唔好成日吊啦

佢幾有代表性
代表咗一大群所謂既環保人士

日日話環保、搞環保
實際上佢地又唔見得環保過平常人
仲要周圍話人做得唔好

講真奧巴馬條7頭都攞得
佢今次攞都唔出奇

唔好浪費錢

你搭唔搭架飛機都要飛
d油都係用咁多(除非你300磅？

痛車

又係how dare you..
屌死開啦

香港示威者今年都機會大

又咪照稿讀

拿咗奧斯卡未？但和平獎憑咩俾佢

年輕
女權
環保

如佢係黑人+同性戀 實贏 唔贏都俾人話歧視

屌, 齋up 就可以和平獎?

而且環保關和平撚事呀?

gphone新書書背有佢寫推薦

屌歐洲佬, 同食好多外賣

又話有幕後玩家？

don't you dare

偽環保撚又贏

識玩一定咁玩

你身為環保撚忍到條女咁撚假又扮環保咩，佢搭個太陽能船幾撚唔環保呀

不停叫人環保但自己不停用膠

仲屌過澳洲佬咁耐都整唔熄個火

如果係一個男仔推動呢啲野
應該唔會俾人提名

諾貝爾早就畀垃圾白皮豬玩殘咗
同奧斯卡一樣已經冇人重視

個人建議每年都頒比佢
反正都亂鳩咁黎架喇 係咪？

同個得返300蚊但要挨多十日既窮撚月光族講:你想要70蚊既環保餐, 定30蚊既發泡膠盒膠刀膠叉餐....
你估佢會揀食3日環保飯然後練仙7日, 定係日日有飯開?

以下Q&A環節由梁同學解答:

如果要用環保來決定諾貝爾和平獎，
我提名武漢

肺炎

點解環保飯要70蚊？平時落街叫外賣自備盒，走餐具咪得，平時已經咁做🤷🏻

依啲獎咪俾佢囉
又唔係攞到和平獎 支那就會滅國解體

我唔鍾意佢果種絕食式環保法
人係懶係自私
你用呢種方法好難長久
反而你叫多啲國家用錢放落科研度仲好

死撚開啦呢條友!!

又係「買贖罪券」嘅款

我哋一班手足打生打死就乜都冇

啲左膠好buy佢喎

metaphor

環保不嬲都係蝕錢生意 (或起碼要極高成本先可以開始有收益), 所以各國先唔肯搞